《隱秘的角落》避審查成神劇 刻劃扭曲的愛 掀善惡反思 引外媒注意

節錄

《隱秘的角落》避審查成神劇
刻劃扭曲的愛 掀善惡反思 引外媒注意

【本報訊】今個夏季，內地網劇《隱秘的角落》平地一聲雷：三個小孩捲入一宗命案，與兇手鬥智糾纏，扭曲的愛鑄成無可挽回的大錯，兒童的黑暗面徹底被打開，卻又在「有邪念但不至於觸犯法律」、「殺人不見血」等巧妙的編導安排下，打出漂亮的擦邊球，避過了嚴格的影視審查。《隱》點播次數超過10億，在內地知名影視作品評分網站豆瓣獲得8.9分的高度評價，掀起久違的深度劇集風潮，更罕有引起《經濟學人》的注意。

該劇改編自中國推理作家紫金陳的小說《壞小孩》，時代背景為2005年暑假，地點為南方海濱小城。朱朝陽、嚴良、岳普三小孩在景區無意間拍到張東昇的殺人過程，四人從此命運交纏，圍繞着他們的是一連串命案。《隱》是典型的社會派推理劇，導演用上帝視角敍述「人的故事」，排除自己的道德判斷，聚焦在角色複雜的心理變化。引述《隱》的導演辛爽之言：《隱》所有人都是因對愛有錯誤的理解，維繫扭曲的愛，導致泥足深陷。朱朝陽撒盡謊言，張東昇甚至動起殺念，這成了悲劇的開端。

《隱秘的角落》大獲好評，影星章子怡大讚可抗衡英劇、美劇。

劇集開端由三個小孩捲入一宗命案講起，圖為劇照。

殺妻的張東昇露出禿頭一幕令人不寒而慄。

悲劇角色受傳統價值壓垮

相關新聞：犯罪題材新劇 審查卡關

「你們有沒有特別害怕失去的東西？有時候為了這些東西，我們會做不願意做的事情。」全劇的主題由張東昇道出，。。。。。。。。。。。

在單親家庭成長的朱朝陽渴望成為已另組家庭的父親眼中的唯一，於是看到同父異母妹妹於眼前墮樓，也未敢坦白，害怕失去所剩無幾的父愛，直至在父親的遺體前才坦承過錯，。。。。。。。。。。。

在日漸嚴格的影視作品審查制度之下，《隱》能夠順利播出，實有賴於多個擦邊球的安排。。。。。。。。。。。。。動機及事後造成的心理影響。這使得《隱》巧妙地回歸主旋律，這相信是此劇成功通過審查的原因。

兇殺過程少 重人性抉擇

《隱》將劇中犯案者在面對人性時的抉擇表達得淋漓盡致，。。。。。。。。。。。。個好人有多難……在傳統觀念中，一個人只有履行家庭、社會和職業責任才能贏得尊嚴和品德，而這些責任也讓許多普通人身心俱疲，這部劇對這一傳統觀念發起了挑戰。」

反派受觸動 消音留懸疑

人在成長中不斷被迫改變，生命中的各種不堪，藏於心裡隱秘的角落。。。。。。。。。。。。。朱觸動落淚後，到派出所為妹妹墮亡事件作供。惟這場戲消音處理，只有背景音樂。到底朱朝陽有沒有道出全部真相？他又能否能到救贖，得由觀眾自己去判斷。

有性趣

依套堅好睇，唯一一套睇完嘅大陸劇，延禧攻略嗰啲根本垃圾

邊度有得睇？

韓三平監製先過到審，我不是藥神一樣因為佢監製同佢個女做編劇就算掂到敏感題材都過到骨

上網打線上看大把

跟住其他人想學佢哋拍呢啲題材
就會被禁

揚曬出黎 之後成個迷霧劇場唔使播

個poster feel勁似抄日本定韓國啲懸疑劇